
% tip to kill the wrong type
%!TEX program = xelatex
\documentclass[10pt,journal,compsoc]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{xeCJK}
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
\usepackage{fancyhdr}
%\pagenumbering{roman}

%%
%kErrb3rt:玩家的游玩路线是这样的，从主世界开始，首先发展自己（在"apocolypse"的监视之下，并且由于出生之日apocolypse就把监管植入了玩家，所以玩家在哪个维度都受到信用点管控（我等下补充，你不用发散这个部分），然后玩家随着史诗，找到了死亡之冠，与溺尸王大战，最终打败溺尸王，开启地狱的进入权限（此时玩家击碎沉星导致的全世界地狱门开启，以及拿到了太平洋之风），到达地狱后，前往Tyrant暴君的宫殿，暴君依然存活，只是不爱搭理生命，但是他感受到了那股风，于是玩家和暴君大战，玩家击败Tyran后，得到了暴君之镐（一把武器）和「echo of vOid」虚空回响，一个罗盘（损坏的罗盘），当玩家回到主世界，立刻被apocolypse本体留下的监听部分发现，并且夺取了虚空回响，但是天启的残存部分没有料到，天启本体留下的这个监听其实是针对残存部分的，这个监听得到了力量后，自毁开启了末地传送门，但是只有「生命思想体」才能进入，天启的分身并没有思想，这部分对于玩家来说，只是打开了末地开启权限的作用，但是对于剧情还是有点重要的。
%玩家此时直接死亡，然后时间回到最初，玩家再次诞生，从新走过之前的路，不同的是溺尸王改为了soul of 桑恩,暴君改为了卢纳,显然这是Nova在阻止玩家见到他，因为第一轮回的时候Nova就混在玩家之中
\begin{document}
\section{普罗米修斯之火计划概况}
人类试图推翻主机和少数人压迫的计划

\section{人物}
\textbf{主要}:

多琳娜（Dolina）：28岁,女生物学家，是第一大城市中心城的首席二十科学家之一，是和其伴侣泽塔一起努力进入伊甸园研究所的。

泽塔（Zeta）：30岁，男计算机科学家，是多琳娜的伴侣，中心城最大研究所--伊甸园的首席计算机科学家。二人在外界合称”伊甸园枢纽二人--简称枢纽“

默瑟（Mercer）：69岁，社会学家，服役过，会格斗，底层人，曾经是上一代伊甸园,而他的”配偶“是多琳娜（可能有点乱，后续会解释）。

洛米亚（Nyromia）：17岁女黑客，不知从何而来，只有默瑟知道，她是伊甸园第二代湿件，生物计算机群--多米诺骨牌之一。只不过她被赋予了人格，默瑟一直在照顾她，因为她是多琳娜制造的湿件之一。

盖斯（G . Ith）：38岁，矮小的工程师，矮小的原因是双腿变为了外骨骼，在大停电中发生以外，但是却得知大停电并非以外的人。


\section{背景}

主机迭代101的年代，人类受控于主机，下层人即无法死亡又无法拥有梦想，只能不断卖命，只为了不再往下掉，鬼知道下面还有几层。上层人类却是另外一种风景，他们认为主机是他们的朋友，只是工具。并且把下层称为卑贱的培养皿筛选器。主机在迭代80提出了伊甸园计划，意在打造最强的科学支持--实际上，伊甸园只是另一个计算的培养皿。而伊甸园研究所的其他人都从事着”表面的研究“。

伊甸园：主机提出的研究所计划，只有少数人直到其正真目的：为主机的计算提供波动：主机的计算无法打破概率的本质--量子化随机。而意图通过伊甸园计划筛选有潜质的人类情侣打破自己的限制，为了提高人员的利用率，所谓的大停电就是每代伊甸园换代的时候，多琳娜就是第18代伊甸园的枢纽二人之一：多琳娜和默瑟，但是由于主机的计算出不匹配而发动停电更换了更没潜质的默瑟，而默瑟通过洛米亚的神经潜入得到了伊甸园的真相。

普罗米修斯之火计划：给主机外挂量子模块使得主机的人情升高而解放全体人类的计划（人类历史记载版）

普罗米修斯之火计划(默瑟的实际计划)：彻底摧毁主机，消灭伊甸园和中心城的毁灭计划，不惜可能死掉最下层的被主机控制的人类（几十万）

普罗米修斯之火计划(普罗米修斯小队内部提法)：给主机外挂量子模块使得主机升级完成新飞跃的科学计划，并且可能具有解放大部分人从而实现巨大的对人类方的利好。

\section{故事大概}
\textbf{时间线顺序:}

首席科学家情侣：多琳娜和泽塔美好的生活在一次大停电中终止，泽塔失去一切，包括他的视觉，多琳娜却成为了新的首席科学家，但是不知到为何，新伊甸园只有一个人--当然伊甸园有几个人，应该有几个人世界上只有10个人以内清楚，这10个人包括默瑟。

插入：默瑟线（回忆）：

默瑟一开始不清楚以前发生了什么，但是他遇到了那个女孩，或者说正在成长的机器，洛米亚。在一个雨夜，街上都是泥泞，只有默瑟和洛米亚站在街上，默瑟在抽烟，他不记得怎么出现在这里的，只知道是停电之后，他被炒鱿鱼了，正当他抽烟到下一根的时候，女孩凑了上来”你是默瑟吗“，”是的，但是。。。我没有犯罪。“女孩却说：”你一定不是这里生活的人，这里生活的人听见名字会直接死掉。“令默瑟感到差异，一个小女孩说出这么恐怖的话，如果是假的，那就是个小屁孩，如果是真的，那她为什么如此残忍以至于说出名字的时候还在微笑？”你是谁？为什么是我？“默瑟作为社会学家的神经发作，在确认还有两分钟清扫街道--清扫就是让外面的人全部脑死亡送去给主机做动力的提取。他把这个女孩带回了他的庇护所...(待续)

默瑟线（回忆）结果：默瑟知道自己的身份是伊甸园的弃子，他没有告诉任何人，只有洛米亚知道，而女孩是人肉黑客--多琳娜的杰作之一，肉体计算器湿件，代号多米诺骨牌的计算单元之一。

回到主时间线：默瑟警惕的发现这一次的普罗米修斯计划居然只有一个人，按理来说，伊甸园计划其实是人类精英配对计划，所以默瑟打听上次大停电，上层垃圾场捡到的东西有没有包括某个个精致的”人“。于是他找到了泽塔，并且叫洛米亚恢复了泽塔的记忆，但是他发现泽塔居然还记得多琳娜。可能这就是主机寻求的”解“就是他和多琳娜？他这样想着，一个爬行的人却找来了，他自称G.Ith，但是为了方便就叫他盖斯。盖斯说他是量子研究所的研究员，但是在停电的时候刚好处于夹板之间，他看到了同事瞬间被肢解，然后运输走了，再从管道里运输进了复制人，然后随着房屋还原系统启动，他的下半生卡在夹板中被且切断了，失去支持掉了下去，看见了骇人的一幕，盖斯的复制人，完美的有机体，站在原地在烧录他的记忆数据。盖斯只好用快速止血剂，加上外骨骼从夹板里逃到外面，坐上了垃圾车从上层到达了下层。默瑟听到后，知道是时候启动那个计划了，他把3个人召集到一起，提出了普罗米修斯计划：

\textbf{Mercer:"我们有计算机工程师，有量子研究所的专家，而我知道，我们都知道，主机能守旧并且操纵到今日就是因为缺少了关键的随机产生部件：量子火种。只有量子才能产生真正的随机数，成为量子计算机，伊甸园计划很明显，只是主机的一个是失败品罢了。我想给主机加上量子模块！"
}
，盖斯一瞬间就明白了默瑟的提议，他表达了堪忧”要是主机量子化后继续压迫和杀死人类怎么办？“，”同时研发量子化的破坏装置，要是主机量子化失败，直接彻底摧毁他，也利用随机状态！“盖斯听到后陷入沉默。一向活泼的洛米亚当然听不进去，早就睡着了。泽塔说，我们就4个人，该怎么做？默瑟稳操胜券的：”我们还缺一个上层人来帮助我们“，盖斯听了感到不可思议：”上层巴不得你们全部去最下层当电池！怎么可能帮你“,泽塔就想到了：”也许，可以试试，多琳娜？让洛米亚恢复她的记忆？“默瑟嘴角抽动：”那么上层的人物，没有机会给她恢复记忆，她会叫镇压员来的。“泽塔垂下头，蒙着黑布的眼睛似乎从一开始就无神的看着地板。"我会去试试，没有把握不会把她带过来。"


\end{document}
