% tip to kill the wrong type
%!TEX program = xelatex
\documentclass[10pt,journal,compsoc]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{xeCJK}
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
\usepackage{fancyhdr}
\begin{document}
\section{第一节\; 转变}
\subsection{ 美好未来}
随着生物反应器的点亮和自动呼吸机工作，泽塔从他的住房中醒来。今天是他作为“伊甸园计划”的中选人的第一天，所谓伊甸园计划就是为了人类的进化，进行一些高级研究所建立的研究所，泽塔有幸作为第一批伊甸园的科学家，进行研究。当然如果没有多琳娜他也不会撑到今天，他这样想着，起床去敲响了多琳娜的房门。多琳娜是生物科学家，和泽塔一同进入伊甸园工作，多琳娜显然比泽塔忙得多，因为泽塔并没有在家里找到她，只有一张“上班了”的留言消息自动播放。

在这个星球上，人类已经被完全分化为了上层和下层。上层人类包揽并且私自占有90\%的人类知识，并且通过了法律，使得私自交流知识称为重罪，导致下层人和上层几乎不再是一个物种。人类最大的城市--中心城，通过39个巨型配重构成的太空钩索，悬挂于地球上空。同时，极少部分人类（大概4位数）成为上层人，并且共同拥有着超级电脑“主机”的使用权，主机控制了一切，从警察，法院，甚至出生率和死亡率。只有上层人可以命令主机，当然，命令的目的就千奇百怪了，只不过可以确定的是，真正到最后在工作的，少不了最下层，那些电池--触犯法律从而剥夺人格改造为生物计算机的下层人，那些是主机正真的算力来源。

泽塔到达了伊甸园的坐标，无比期待着踏入的那一刻，他所构想的未来都是两个人的世界，拥有着几个动物园，里面有真正的细胞动物，他们也会繁殖，死亡，而不是买克隆资格避免死亡的那些人。伊甸园的选址让泽塔感到很疑惑，他到达这个坐标的时候，惊讶的发现，伊甸园竟然位于中心城的边缘，虽然和下层区相隔10公里，但是靠近那些低等生物依旧让他感到不爽，他平时的喜好之一就是看NVR视频，神经连接VR，顾名思议，就是既有视觉也有感觉的视频，他喜好那些主机直呼下层罪犯的终止码--下层人的名字，然后下层人瞬间瘫痪的场面。想着就到达了入口，虽有不满，但是象征着权利和荣耀的殿堂怎么能令人不开心？今天正好是主机到达迭代80的日子，整个上层中心城都无不在庆祝这个伟大的至高科技造物的进化。

\subsection{急转直下}

“主机迭代100代！您还在担心什么？今天刚刚完成迭代，从第一代到达今日，主机已经服务了1000\%的人类！当然包括那些10倍于我们的下层，所以还在担心什么？快接入主机的服务吧！仅仅消耗10000信用点一天，就能有完美的助手，完美的生活！”泽塔取下还在播放新闻混合官告的NVR机器，是的，今天是主机迭代100代的日子，距离他加入伊甸园并且主导了一系列计算机科学的项目后，已经成为了首席计算机科学家，而他的多琳娜，也成为了首席的生物学家，距离当时进入伊甸园也有15年了，当然他没有任何衰老，反而得益于生物科技进步，脑内神经元依然在增多。主机的加速迭代已经远远超越了最开始的5年一代，如今一年不到就可以进行一次迭代，实在是。。。“今天伊甸园那里需要我俩出面一下，是下层再分层决议会，你记得准备一下，哦对了，100迭代，太伟大了，亲爱的。”多琳娜来到泽塔面前，短暂交流后就离开回到她的楼层了，是的，今天是个振奋人心的日子。多琳娜已经和他成为法定的配偶，他们的感情很好。外人看来简直是比这些完美上层还标志的“完美夫妇”。“今天开完会也差不多去联系一下住在城内的父母，当然还有多琳娜的，到时候大家聚一。。。“还没想完，突然整个设施随着类似转子逐渐减速的声音，陷入了黑暗，失去了所有光亮，现在是午夜1点，窗外，厚重的尘埃云遮住的天空已经不能再提供一点月光了。”怎么回事！停电？怎么可能！“泽塔拨通呼叫器，训斥着中转的人，当然，他先试过直接接通，但是没有讯息。”我的多琳娜怎么样了，生物那边情况呢？“他一心关心着妻子，可能是他一直以来最重视的人，他的动力。”抱歉博士，但是，多琳娜博士她，死了“”请你说清楚！“随着一阵天旋地转和头晕，泽塔瘫坐在地上，电话里传出不舒服的滋滋声，他也没心情搞明白是什么情况，在法定了”死了就是指脑死亡且无备份“的定义后，没人敢开这个词汇的玩笑，当然，他当然可以骗我，但是为什么呢？为什么要开这种玩笑，泽塔拿起呼叫器，继续听监管那边忽大忽小的声音，坏掉的不知道是喇叭还是泽塔的神经元“。。。我们没想到这次断电这么彻底，您知道的博士，我们的后备电源不知为何，没有被主机启用，中间这十几秒的真断电。。。多琳娜又刚好在BNVR里。。。”随着恍惚，泽塔的生物检测器报警，注射了镇静剂，防止转子心脏过速引发高血压和缺氧。“不可能，今天主机不会出错。。。”今天是什么纪念日吗，他们在耍我，玩命的耍我！“泽塔瘫坐在原地，他本想查查今天的日子，但是他的电子眼在如此乱的神经信号下已经不断震颤，看不清东西了。泽塔用力的把手指插入眼球，把电子晶状体--造价不知多少信用点的玩意，拔了出来，眼眶充满血水的瘫坐在地上”还不如看不见好了。。“随着彻底的黑暗，泽塔没有了任何动静，在思考的只有大脑”刚刚说到哪里了？多琳娜死了？怎么可能，多琳娜活着！而且明天就要和我们到空间站度假！哦对了，父母，他们这群恶作剧一定合伙不到父母那里去！“

他像爬行动物那样趴在地上，任凭他听到外面的叫喊，他只想摸到他的NVR，这样他不需要眼球也可以打电话。拿起呼叫器，接入NVR，看到了生物楼里的情况：停电导致的黑暗使得虚掩着的实验室门冒着的红光更加诡异，多琳娜躺在地上，全是大幅度扭曲，似乎是停电的时候她不巧正在使用DBNVR，深度生物神经VR，这种新设备依赖深度的神经的电信号，有直接作用的电极，缺点就是停电就会导致过载。。。想着这些多琳娜提到过的新东西的优缺点，泽塔原本是眼睛的地方流出红色的液体，不知是冷却液还是泪水，血液反而是最小的可能，因为含量太少。泽塔颤抖着切换呼叫界面，拨通了父母那边的讯号，但是却看到了更加骇人的一幕，随着备用电机指示灯亮起，他接收到了父母倒在血泊里，几个人手持金属快步离开的画面。这一刻，他的灵魂仿佛被撕碎了，他简直不敢想这样的结局，也根本不记得有什么仇家，他亲爱的熟悉的一些，随着大停电之前的最后一点光亮，好像都被扫除了，在确认了7遍13种通讯方式，看到7次监控里尸体破碎的头部掉出来的呼叫器因为他打过去而闪烁后，他瘫坐在地上，久久不能动弹。”仇家？是的，我要查出这群人是从那里来的！“泽塔佩戴的NVR微微发热，似乎表示他一瞬间想查阅的信息是巨量的。但是泽塔停下了，他根本不用查什么，"通话一开始，那个人的衣服“随着全身的机械都急剧颤抖，他的电信号再次突破报警值。

”你好泽塔博士，请节哀，但是为了你的安全，请不要从设施里离开，感谢配合。“主机模糊的声音在泽塔脑内想起，他瘫坐在原地，却警惕的察觉到，墙壁下面似乎有蓝色的光，通过缝隙发出，他不确定是不是幻觉，他试图去触摸，然后，瞬间失去了意识"那个衣服，和仓库里的是同一套，证据就是那个颜色，是只有监视器才能拍出来的颜色，自然眼是看不到任何东西的。。。"


\section{第二节\; 旧日}
\subsection{捡垃圾}
雨夜，昏黄的探照灯下，一个带着某种斗篷的男人捂着脸，掏出了一张卡卡片给守门的两个男人，一个在抽烟，一个在看NVR视频"进去吧"，男人听见后道谢，然后走进了垃圾场--当然不是正门，上层人的厕所都不允许直接通向下层，更别提垃圾场的入口了。男人看着灰红色的天空，时不时云中还会透露出白色的闪电。他不由摸了摸那张卡片：默瑟。67岁，社会学家。默瑟是他的名字，当然不是"本名"，所谓本名就是出生时带的名字，同时也是销毁密钥，这个只有下层人才有的烙印是不能告诉别人的，这些话在以前他都不会信，直到3年前遇到洛米娅。。。想着他就到达了垃圾填埋场里，这里除了无人机什么人都没有，当然他们这些不要命的除外，除了走后门掏到东西要分一半以外，进入垃圾场需要具备的条件是：1,不能空手而归，否则就要被拿掉一点东西当占用进入资格的赔付了。2,光有命还不够，还需要生物反应抑制器--那个黑的的披风，这个东西可以抑制住镇压者无人机对体温呼吸以及外形的探测。默瑟熟练的打开盒子，拿着随身的锄头搜刮物品，偶然瞥见一个防护口罩，他仔细的打开检查，然后失望的丢掉。由于环境的破坏，上层人把自己吊在上面的原因还有一个：下层全是沉积的毒气和腐蚀性物资覆盖了大气，这些密度大于空气的物质只有在上层才能减少危害。而月亮上的那群家伙甚至时不时造成一些"失误"，把他们的垃圾扔错方向被地球给捕获。如今的大气毒性--特别是下层，默瑟看到的这个口罩已经不可能保命了。默瑟踩着泥泞的小路，像上山的小径，只不过是垃圾山，前往着休息的住所，与其说住所，只不过是一个可以停留片刻的安全棚，但是当他路过一个岔路的时候，看到远处有隐隐的发光的东西，他拿出扫描仪对那里进行扫描，没有发现东西，说明要么是高级的屏蔽，要么是纯纯的发光垃圾。默瑟打算赌一把，毕竟时间只有6个小时，爬过去再返回就不可能去常规的位置再拿一遍了。当默瑟在垃圾里缓慢移动了2小时后，他到达了那个位置，没错，这里绝对是刚刚有上层人来过的，地上还冒着浮空车发动机喷口留下的痕迹，他们在找什么？默瑟开始搜寻，一边用耳机收听广播里由于庆祝主机100迭代而导致的用电过载的大停电造成的伤亡，"停电是最好用的借口不是吗。"默瑟心里想着，突然，周围警报响起，他快速遮蔽住自己的身体，他的位置在刚刚浮空车停靠位置不远处，"警报是三级？"默瑟听清了警报的内容，但是三级一般是愣头青闯进垃圾场被生物扫描仪扫到，但是现在他确信垃圾场这片区域只有他一个，见鬼，难道是我的屏蔽器坏了？他确认了自己屏蔽器依然在工作，但是看到足足有1米直径的"镇压者"球状无人机出现在上方的时候，还是下意识的摸向自己的手枪。镇压者无声的下降，如同一个漆黑的弹丸慢慢的射向默瑟，它停止在默瑟上方1米位置。镇压者通体黑色，外表光滑甚至默瑟可以看到自己的倒影。突然，镇压者的身体打开了一个小孔，里面多个红色的聚焦光线，似乎在寻找它的猎物。

默瑟紧张缩在屏蔽器之下，拿着那把一次性射线手枪，专门用于对付这些镇压者的，无声但对于它们内部的湿件来说，足够致命。镇压者巨大的外壳伴随着热气直接吹向默瑟，默瑟像是面对着霸王龙的鼻息，默瑟紧张万分，突然，一束光束直接瞄准了默瑟所在的位置，其他光线全部消失，默瑟知道，这是准备进行致死措施了。显然默瑟不能死在这里，暂时不能。他小幅度改变了自己的手的位置，镇压者的孔径放大，但是光线却越来越黯淡，要启动热射线了！在镇压者实施致死清除(一种热射线，类似局域的微波炉，可以破坏有机体的同时不影响其余部件价值)操作之前，扣动扳机，随着手枪的零件在手里炸开，手枪发射的短程热射线直接命中了镇压者的计算单元，镇压者坠落下去，默瑟顾及不了他自己的呼吸和生物信号了，快速上前把自己用来保命的再生药物(利用电刺激和活化细胞达到有机快速修复的针管药剂)注射到镇压者的湿件仓里，这种一次性的热射线枪是他能搞到的最合适的武器了。默瑟用刚刚被手枪爆炸而擦伤的手，擦拭了镇压者显示器的灰"指令：检测到生物反应""果然是我这个该死的斗篷！"默瑟小声骂了一句，检查镇压者的体征，"很好，稳定。"他知道，要是刚刚不救镇压者的湿件，就会触发更高级的警报，渺茫希望和绝对的无望之间，他只能选择希望。周围再次陷入静谧，默瑟坐下检查着自己的生物抑制器，但是奇怪的是，一旁瘫痪的镇压者却还在试图瞄准他刚刚趴伏的位置 而不是默瑟现在的位置。默瑟沉默，爬过去查看刚刚的土坡下面的东西。突然，他本能的颤抖了一下，他看到了一个男人，他的下半部分躯干只剩小腿，然后就是四根金属支撑连接着耻骨，"大腿上人造肌肉贵。"默瑟心里给出解释，搬开上方压住男人的铁板，他看到男人失去了眼球，只有空洞了电路以及血肉待在原本眼球的地方，这次默瑟不想解释给自己了，这着实让他不适，他去检测男人的体征，随着他的机器抖动"还活着？"默瑟惊讶的看向男人的头，他查看他的后脑，里面跳动的是他都没有见过的人造脑细胞维持器。默瑟最讨厌这个时刻了，他要决定是拿走这个可能上百万信用点的精密部件，当然拿走男人就死了，或者。。。

"嗯，好的，你，过去吧。"默瑟提着黑色的袋子在交付了一半收获之后，离开了垃圾场，袋子里是那个男人的头，活着的。"你的衣服救了你，Z。"默瑟心里想着。刚刚，默瑟准备把维持系统拆掉的时候，偶然看到了，男人破碎的衣服上，血液和蓝色的液体下，写着："伊甸园。计算机科学研究员,Z"后面的已经破碎，只知道这个男人叫Z，但是吸引他的不是Z，而是伊甸园。一想起这三个字，默瑟心里就荡起一丝仇恨，伊甸园，或者说是主机枚举未来可能性的培养皿，也是默瑟曾经工作的地方。

\section{第三节\; 余烬}
“我是谁，你又是谁？”Z的意识经过默瑟连续4天的修复终于恢复，但是显然，依然有不对劲的地方。“你叫泽塔，是上一次停电的幸存者。”泽塔不解“你是什么，为什么你看起来像我但是又不太一样？”默瑟沉默了一瞬间，放下手中的工作，然后抓起手边的芯片“听着，我是下层人，明白吗，看起来不一样还不是因为。。。”这时门突然被打开，一个看上去13岁左右的女孩走了进来“默瑟，我买到了。”正是被默瑟叫去买东西的洛米娅。“很好，谢谢你，现在能帮我把记忆上传吗。”洛米娅点了点头，然后把芯片插到了自己的脖颈中段，血液流到芯片上，微型机器人在刻蚀芯片的表层以骗过泽塔的高级识别系统。芯片插上的一瞬间，泽塔眼前一黑，晕了过去。

在一片黑暗中，泽塔看到了自己失去的右手和左脚生长了出来，但是长出来的只有神经，立刻，泽塔感受到如同墙一般的痛觉把他压得直不起身，他本能的抓起了手边的小刀，插到了脑袋里，直到一切感官的感觉消失。这一次，他苏醒在巨大的矩形空间中，四面都是黑色的墙壁，前面高中低三道门，他走进了最低的那一道，随后看见了一个写着“禁止链接”的接口，接着就拿起电缆接入了自己的后颈，再次随着燃烧般的剧痛，他逐渐看到了文字，听到了声音，他才意识到刚刚的“感觉”其实没有感觉。他听见了“不要加入。。不要前进。。不要连接”声音很熟悉又很陌生。然后他真的看到一把刀向他的眼睛刺来，恍惚的时候，他看到拿着刀的手正是默瑟的。

“醒了？人造眼球，看看效果怎么样？“泽塔回过神，他不禁开始流泪。“我的价值，还没有燃尽对吗，你要什么？我可以帮你，但是最后我想要死亡。”泽塔空洞的人造眼球不断的重复聚焦和失焦，但是藏不住无神和空洞。“死亡只是你的好结局，不过，知道吗，当你变得和随意杀死的蚂蚁一样打的时候，最倒霉的是什么？”泽塔无神的说“什么？”“是你刚刚才踩死一只，而其他蚂蚁都知道。”默瑟冷冰冰的回答，让泽塔不禁再次打了个冷战。“好了，等个人，等他到了我就和你说我的计划，现在先用。。。“随着默瑟把电流调高，泽塔只见自己的血肉再次融化，竖直的飞向天空，然后再次陷入死寂。

\subsection{尾声}
百叶窗射入了一丝黄色的日光，多琳娜从床上苏醒，她打了个哈欠，然后从床上下来，脑机里响起服务音：”需要管道运输咖啡吗，多琳娜？“”不用了，有的时候，需要一点仪式感。“随后，多琳娜起身，打开了烧水的智能开关。”多琳娜，你现在感觉怎么样？“多琳娜表示诧异”什么感觉怎么样，挺好？还是照旧？“机器音褪去”好的，谢谢。。“没有在意，多琳娜在吃过早饭后直接乘坐浮空车前往伊甸园，毕竟一大堆烂摊子等着她去处理，多琳娜，伊甸园唯一的首席科学家，没有注意到的是，她的家，仅仅只是一半的大小，在那片薄薄的屏障之后，黑暗的房间里，白色的地板之间的缝隙处，透露出幽幽蓝光。


第一章完。

\end{document}
